第一屆DSE嘅你地，講下你過成點？

唔知開咩台好
以年齡應該係上班台
但話題又似係校園台
anyway, 想聽大家分享下

準備轉工

我都轉咗幾份工
之前有段真空期去咗旅行
存儲都乾塘
但都死唔去喎 食飽瞓暖

有個同學最近刑事罪成立不過社會服務令

咩事？

哦……
明曬

做左7年野都唔知自己呢7年做左d乜9黎

我都唔知自己做乜鳩
啱先比隔離post占一占我，話能力未夠，個人又未準備好(辭職)

灰灰地

我都係第一屆DSE

Dse之後，上唔到大學，之後求求其其搵份工做，喺間麵包店買包

做左一年，懶，唔想返工，之後就走去讀，求求其其咁讀左果19 high dip

果high dip廢嘅，乞食科，讀完等於冇讀（讀心理學）

讀完書之後，就99下咁做執書妹，人工得8000幾蚊

最近轉左工，在某公司做文員，人工比之前果份高少少，12000蚊

有時都會諗，做左咁耐野，都唔知自己做近d咩，自己之後想點，最悲還嘅係人工仲同d剛畢業出嚟做野嘅人一樣

讀心理學真係……
同文科有得揮咁乞食

返緊份好大壓力既工
捱左兩年捱到我阿姐都遞信走
我都好想遞啊屌

返咩工咁大壓力啊？

做左兩年幾野，發覺真係好難儲錢

唔通廿幾歲最寶貴的光陰要係咁浮浮沉沉咁過

第二屆可否參與討論
做左一年補習佬 用心教學窮到燶 行業講求名氣&marketing
今年開始叫做有d起色

即係仲做緊補習？

邊行三萬起跳呀？

fresh grad之後返工到而家都唔知學左mud

見到呢個標題都諗起，當年比人標籤嘅白老鼠
唔覺唔覺都過左咁耐
出嚟做野都幾年，開始比社會同化，日日做港奴
話年輕又唔算年輕，係公司只係個未夠班嘅薯仔
開始認老，放假唔想出街，有約會最遲10點就散，一夜訓成個星期都補唔返

我會唔會識你

大學畢業
努力打份牛工

好有同感

當年師兄而家已經第一年做正式醫生
7年足夠一個人由未成年中學雞(當年被嗌Mr/先生都唔慣) 進化成Dr稱謂

張生你好

畢業到而家做咗差唔多3年，仲係得18k人工，是否可悲

應該都係個堆醫療系，老師，紀律部隊officer，2A3O

一班人一齊讀書係中學時候唔覺得大家有幾唔同，點知出咗中學之後原來人生可以咁大分別。入唔到大學嘅可能做廚房 售貨員 文員等等做足10年都唔過兩萬嘅工，一世都唔知買唔買得起樓。入到大學做專業人士嘅同學10年後已經上管理層，一個月可能10萬以上，揸靚車住私樓。

而家唯有嘆息點解以前讀書唔勤力啲

有DSE師兄讀緊三大PhD了

我都係一樣，中學畢業之後就後就做野
雖然上年升左職但係都覺得無咩成就
讀完大學個班個個一唔係差佬就入境（散仔）

考左20分入左第8大既bbq
有去exchange 最後2nd low畢業
畢業出黎做銀行backoffice 做左差唔多3年
轉過一份工 岩岩4月份糧加左人工到22k
而家計劃梗讀master
因為有少少屋企幹綠表公屋轉居屋 仲有兩年就會入伙 但供樓就要呢兩年比人機 如果靠而家份糧就會好吃力
個情況應該叫比上不足 比下有餘既

+1

呢樣真，經過DSE呢個分水嶺，大家就變成唔同階層嘅人了

打緊份牛工咁
同屆i大hd同學都係咁上下，但人工同前景大家都差一截

仲未計工作上嘅朋友，有個朋友人工仲高過我
我自己叫做中規中矩

仲做緊廢青大學生

係美國做緊野

做緊物流
開左間公司

讀書勤唔勤力都可以後悔

但係仲有好多人, 讀書勤力, 點知冇高人指點, 入左乞食科
或者本身唔係讀書材料, 努力完之後唔知做乜, 又俾人點入錯行
又或者係本身個科都搵到錢, 出到全部乞食 (如法律, PHARMACY)

人生好多野好唏噓, 算啦, 冇計, 都要行落去, 真係QUIT GAME 咩

係

巴打移左民

繼續比社會強姦緊

失業
坐左係屋企差唔多半年

當初hd臨尾果年炒左一科 又要讀多年hd
出黎正式做野第一份工得8.5k

去到而家topup畢業埋
人工比起以前翻左三倍幾 總算對自己有交代

係朋友圈算中規中矩掛 起碼有短期目標
不過真心做野頭幾年係難儲錢 又要擔起頭家

第二屆DSE亂入
嗰陣啱啱好考到入U, 由嗰陣到而家發生嘅事仲喺腦入面好深印象

Grad到而家差唔多做夠兩年, 可以升一升到職, 但返工返到人好憂慮

去左印度做左兩年野

做啲咩？

做多d運動
返工隔日keep住做運動
個人無咁快收皮